В проекте настроены линтеры и форматеры для группы dev.
На данный момент основным линтером является `ruff`, в котором также используются настройки `black` и `isort`.

## Склонировать репозиторий:
```commandline
git clone https://gitlab.com/Dimitrello/mlops_2024.git
cd mlops_2024
```

## Настройка среды: 

### Через pip
```commandline
# Предварительно активировать среду, предварительно создав её, например через venv

# Далее 
# Для prod
pip install .
```
Далее, для установки зависимостей разработки можно установить их из раздела [tool.pdm.dev-dependencies] 
файла `pyproject.toml`.


### Через pdm
```commandline
# Для prod-зависимостей
pdm install --prod

# С зависимостями разработки
pdm install 
```


### Проверка линтером [Ruff](https://docs.astral.sh/ruff/)

Запуск линтера, флаг ```--fix``` автоматически исправляет выявленные недочёты 
```commandline
ruff check [--fix]
```

После того, как все файлы прошли проверку линтером, можно применить форматер
```commandline
ruff format
```


### Использование pre-commit

Для ручного запуска нужно выполнить: 
```
pre-commit run --all-files
```

Если `pre-commit` уже установлен, его надо прописать в настройки `git`:
```pre-commit install```

В файле `.pre-commit-config.yaml` заданы хуки с линтерами и форматерами.
Например, хук автоматически сработает при команде `git commit`.


